<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="loyal_tardy">
        交通事故误工费：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第二十条
误工费根据受害人的误工时间和收入状况确定。
误工时间根据受害人接收治疗机构出具的证明确定。受害人因伤残持续误工的，误工时间可以计算至定残疾日前一天。
受害人有固定收入的，误工费按照实际减少的收入计算。受害人无固定收入的，按照其最近三年的平均收入计算；受害人不能举证证明其最近三年的平均收入状况的，可以参照受诉讼法院所在地相同或者相近行业上一年度职工的平均工资计算。
    </string>

    <string name="loyal_hurt">
        伤残赔偿金：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第二十五条：
残疾赔偿金根据受害人丧失劳动能力程度或者伤残等级，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，自定残日起按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。
受害人因伤残但实际收入没有减少，或者伤残等级较轻但造成职业妨害严重影响其劳动就业的，可以对残疾赔偿金作相应调整。
    </string>

    <string name="loyal_heart">
        精神抚慰金：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第十八条：
受害人或者死者近亲属遭受精神损害，赔偿权利人向人民法院请求赔偿精神损害抚慰金的，适用《最高人民法院关于确定民事侵权精神损害赔偿责任若干问题的解释》予以确定。
精神损害抚慰金的请求权，不得让与或者继承。但赔偿义务人已经以书面方式承诺给予金钱赔偿，或者赔偿权利人已经向人民法院起诉的除外。

    </string>

    <string name="loyal_nursing">
        交通事故护理费：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第二十一条
护理费根据护理人员的收入状况和护理人数、护理期限确定。
护理人员有收入的，参照误工费的规定计算；护理人员没有收入或者雇佣胡工的，参照丹迪护工从事同等级别护理的劳务报酬标准计算。护理人员原则上为一人，但是医疗机构或者鉴定机构有明确意见的，可以参照确定护理人员人数。
护理期限应计算至受害人回复生活自理能力时为止。受害人因残疾不能回复生活自理能力的，可以根据其年龄、健康状况等因素确定合理的护理期限，但最长不能超过二十年。

    </string>

    <string name="loyal_hospital_allowance">
        交通事故住院伙食补助：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第二十三条
住院伙食补助费可以参照丹迪国家机关一般工作人员的出差补助标准给予确定。
受害人确有必要到外地治疗，因客观原因不能住院，受害人本人及其陪护人员实际发生的住宿费和伙食费，其合理部分应予赔偿。
    </string>

    <string name="loyal_dead">
        交通事故死亡赔偿金：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第二十九条
死亡赔偿金按照受诉法院所在地上一年城镇居民人均可支配收入或者农村居民人均纯收入标准，按二十年计算。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。
    </string>

    <string name="loyal_bury">
        交通事故丧葬费：
最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件
适用法律若干问题的解释
第二十七条
丧葬费按照受诉法院所在地上一年度职工月平均工资标准，以六个月总额计算。
    </string>
    <string name="loyal_relatives">
        最高人民法院《关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干间题的解释》
第28条被抚养人生活费根据抚养人丧失劳动能力程度，按照受诉法院所在地上一年度城镇居民人均消费性支出和农村居民人均年生活消费支出标准计算。被抚养人为未成年人的，计算至十八周岁；被抚养人无劳动能力又无其他生活来源的，计算二十年。但六十周岁以上的，年龄每增加一岁减少一年；七十五周岁以上的，按五年计算。
被抚养人是指受害人依法应当承担抚养义务的未成年人或者丧失劳动能力又无其他生活来源的成年近亲属。被抚养人还有其他抚养人的，赔偿义务人只赔偿受害人依法应当负担的部分。被抚养人有数人的，年赔偿总额累计不超过上一年度城镇居民人均消费性支出额或者农村居民人均年生活消费支出额。
第33条赔偿义务人请求以定期金方式给付残疾赔偿金、被抚养人生活费、残疾辅助器具费的，应当提供相应的担保。人民法院可以根据赔偿义务人的给付能力和提供担保的情况，确定以定期金方式给付相关费用。但一审法庭辩论终结前已经发生的费用、死亡赔偿金以及精神损害抚慰金，应当一次性给付。
第34条人民法院应当在法律文书中明确定期金的给付时间、方式以及每期给付标准。执行期间有关统计数据发生变化的，给付金额应当适时进行相应调整。
定期金按照赔偿权利人的实际生存年限给付，不受本解释有关赔偿期限的限制。
最高人民法院民一庭《经常居住在城镇的农村居民因交通事故死亡如何计算赔偿费用的复函》
人身损害赔偿案件中，残疾赔偿金、死亡赔偿金和被抚养人生活费的计算，应当根据案件的实际情况，结合受害人住所地、经常居住地等因素，确定适用城镇居民人均可支配收入（人均消费性支出）或者农村居民人均纯收入（人均年生活消费支出）的标准。
    </string>
</resources>